=== Drawing primitives

PGLINE -- draw a polyline (curve defined by line-segments)
PGPOLY -- draw a polygon, using fill-area attributes

PGPT1  -- draw one graph marker
PGPT   -- draw several graph markers
PGPNTS -- draw several graph markers, not all the same

PGARRO -- draw an arrow
PGCIRC -- draw a circle, using fill-area attributes
PGRECT -- draw a rectangle, using fill-area attributes

PGMOVE -- move pen (change current pen position)
PGDRAW -- draw a line from the current pen position to a point

=== Axis
PGAXIS -- draw an axis
PGBOX  -- draw labeled frame around viewport
PGTICK -- draw a single tick mark on an axis
PGTBOX -- draw frame and write (DD) HH MM SS.S labelling

=== Text
PGLAB  -- write labels for x-axis, y-axis, and top of plot

PGTEXT -- write text (horizontal, left-justified)
PGMTXT -- write text at position relative to viewport
PGPTXT -- write text at arbitrary position and angle

PGETXT -- erase text from graphics display
PGIDEN -- write username, date, and time at bottom of plot
PGLEN  -- find length of a string in a variety of units
PGQTXT -- find bounding box of text string

=== Histgram
PGBIN  -- histogram of binned data
PGHIST -- histogram of unbinned data

=== Error bar
PGERR1 -- horizontal or vertical error bar
PGERRB -- horizontal or vertical error bar
PGERRX -- horizontal error bar
PGERRY -- vertical error bar

=== 2D drawing
PGCONT -- contour map of a 2D data array (contour-following)
PGCONS -- contour map of a 2D data array (fast algorithm)
PGCONB -- contour map of a 2D data array, with blanking
PGCONF -- fill between two contours
PGCONL -- label contour map of a 2D data array 
PGCONX -- contour map of a 2D data array (non rectangular) (not implemented in Ruby/PGPLOT)

PGIMAG -- color image from a 2D data array
PGCTAB -- install the color table to be used by PGIMAG
PGGRAY -- gray-scale map of a 2D data array
PGPIXL -- draw pixels

PGVECT -- vector map of a 2D data array, with blanking

PGWEDG -- annotate an image plot with a wedge
PGHI2D -- cross-sections through a 2D data array

=== Cursor
PGBAND -- read cursor position, with anchor
PGCURS -- read cursor position
PGLCUR -- draw a line using the cursor
PGNCUR -- mark a set of points using the cursor
PGOLIN -- mark a set of points using the cursor

=== Control
PGOPEN -- open a graphics device
PGBEG  -- open a graphics device
PGCLOS -- close the selected graphics device
PGEND  -- close all open graphics devices

PGENV  -- set window and viewport and draw labeled frame

PGASK  -- control new page prompting
PGPAGE -- advance to new page
PGERAS -- erase all graphics from current page
PGBBUF -- begin batch of output (buffer)
PGEBUF -- end batch of output (buffer)
PGPANL -- switch to a different panel on the view surface
PGPAP  -- change the size of the view surface 
PGRNGE -- choose axis limits
PGSAVE -- save PGPLOT attributes
PGUNSA -- restore PGPLOT attributes
PGSCRL -- scroll window
PGSUBP -- subdivide view surface into panels
PGUPDT -- update display

=== Set attributes
PGSAH  -- set arrow-head style
PGSCF  -- set character font
PGSCH  -- set character height
PGSCI  -- set color index
PGSCIR -- set color index range
PGSCLP -- enable or disable clipping at edge of viewport
PGSCR  -- set color representation
PGSCRN -- set color representation by name
PGSFS  -- set fill-area style
PGSHLS -- set color representation using HLS system
PGSHS  -- set hatching style
PGSITF -- set image transfer function
PGSLCT -- select an open graphics device
PGSLS  -- set line style
PGSLW  -- set line width
PGSTBG -- set text background color index
PGSVP  -- set viewport (normalized device coordinates)
PGSWIN -- set window
PGVSIZ -- set viewport (inches)
PGVSTD -- set standard (default) viewport
PGWNAD -- set window and adjust viewport to same aspect ratio

=== Inquire attributes
PGLDEV -- list available device types on standard output
PGQAH  -- inquire arrow-head style
PGQCF  -- inquire character font
PGQCH  -- inquire character height
PGQCI  -- inquire color index
PGQCIR -- inquire color index range
PGQCLP -- inquire clipping status
PGQCOL -- inquire color capability
PGQCR  -- inquire color representation
PGQCS  -- inquire character height in a variety of units
PGQDT  -- inquire name of nth available device type
PGQFS  -- inquire fill-area style
PGQHS  -- inquire hatching style
PGQID  -- inquire current device identifier
PGQINF -- inquire PGPLOT general information
PGQITF -- inquire image transfer function
PGQLS  -- inquire line style
PGQLW  -- inquire line width
PGQNDT -- inquire number of available device types
PGQPOS -- inquire current pen position
PGQTBG -- inquire text background color index
PGQVP  -- inquire viewport size and position
PGQVSZ -- inquire size of view surface
PGQWIN -- inquire window boundary coordinates

==== Hereafter not implemented in Ruby/PGPLOT

=== Utility
PGNUMB -- convert a number into a plottable character string
PGRND  -- find the smallest `round' number greater than x

=== Drawing function
PGFUNT -- function defined by X = F(T), Y = G(T)
PGFUNX -- function defined by Y = F(X)
PGFUNY -- function defined by X = F(Y)

=== Alias
PGADVANCE -- non-standard alias for PGPAGE
PGBEGIN  -- non-standard alias for PGBEG
PGCURSE  -- non-standard alias for PGCURS
PGLABEL  -- non-standard alias for PGLAB
PGMTEXT  -- non-standard alias for PGMTXT
PGNCURSE -- non-standard alias for PGNCUR
PGPAPER  -- non-standard alias for PGPAP
PGPOINT  -- non-standard alias for PGPT
PGPTEXT  -- non-standard alias for PGPTXT
PGVPORT  -- non-standard alias for PGSVP
PGVSIZE  -- non-standard alias for PGVSIZ
PGVSTAND -- non-standard alias for PGVSTD
PGWINDOW -- non-standard alias for PGSWIN
